民間外交促英美制裁港官

民間外交促英美制裁港官

多間大專院校學生會成立的代表團，昨日開記者會宣佈下周五舉辦集會。

【下周五集會】

【本報訊】反送中抗爭遍地開花，大專學界昨宣佈與「連登仔」聯手，把反送中議題推上國際舞台，決定在下周五晚上8時，於中環遮打花園舉辦萬人集會，支持英、美政府推行《民主與人權法案》，制裁損害香港自治權利的官員，並促請英方關注內地違反《中英聯合聲明》。有學生指，香港一向是國際城市，不擔心被指勾結外國勢力。

記者：梁銘恩

相關新聞：專家：觀星筆與雷射槍功率差很遠

反送中行動浪接浪，文宣組已為未來幾日的活動設計海報。

由11間大專院校學生會成立的「香港大專學界國際事務代表團」，昨日於灣仔警察總部召開記者會，宣佈與網上連登討論區用戶「我要攬炒」合作，於8月16日下周五舉辦集會，主題是「英美港盟、主權在民」，正向警方申請不反對通知書。

學界代表張崑陽指，集會有兩大訴求，包括促請英國關注中共政府違反《中英聯合聲明》，以及英美兩國通過《民主與人權法案》，制裁損害香港自治權利的官員，例如凍結其外國資產或禁止他們入境。集會邀請資深大律師李柱銘、香港眾志秘書長黃之鋒，以及部份海外人士擔任嘉賓。張崑陽稱，不擔心被批評勾結外國勢力，代表團將陸續約見各國駐港領事，聯繫外國學界、政要和海外港人，爭取更強大支持。

代表團於網上發表「給香港市民」的宣言，指出過去連串反送中運動，除了不分派別、無大台的絕地抗爭者，亦靠一群擁有國際視野的香港人默默奮鬥，使香港不至於淪為內地一個普通城市，法治名存實亡。代表團認為，除了捨棄傳統抗爭包袱，亦要創新地開拓民間外交的路徑。

今晚「和理遊海港城」

宣言續指，五大訴求之首是爭取實行雙普選、拒絕政治篩選，如中共決不撤回人大8.31決定，即使特首林鄭月娥下台、成立獨立調查委員會，過去兩個月的亂局只會一再重演，香港將與中國玉石俱焚。香港作為自由國際城市，抗爭絕非只是港人自主之戰，更是自由世界對抗極權的重要一役。代表團呼籲市民出席8.16集會，與中國極權以死相搏，重光香港。

網上連登論壇用戶「我要攬炒」早前成功眾籌，於英國新首相約翰遜當選日，在當地七大報章和雜誌登廣告，呼籲英政府關注中共違返《中英聯合聲明》，採取相應措施支援香港。

反送中行動一浪接一接，有網民今晚發起「和理遊海港城」行動，呼籲市民到尖沙嘴海港城行街涼冷氣，影響店舖做生意，並可順道向遊客講解事件。

有網民發現，海港城昨已貼出通告，指會盡力確保場內顧客安全，除非有罪案發生，警察請勿進入。而未來周末及周日，於大埔、港島東及深水埗三區都有遊行。

相關新聞：千人持「槍」觀星恥笑克警

上一則
上一則
「良心警」聯署︰警察非政治工具

下一則
下一則
台戰友募600頭盔陸續運抵

專家：觀星筆與雷射槍功率差很遠
千人持「槍」觀星恥笑克警
浸大師生轟濫捕：香港已瘋狂
方仲賢母：警察都有仔女 點解咁暴力
鴨寮街仍有售觀星筆
警索保釋金高達1.5萬
法律界3,000人上街抗濫告
律師戴頭盔 豬嘴 控訴警暴
觀星筆風暴 警拘9人棍打女街坊
亂拉區議員 一度指控暴動
跪地司機：港人不應打港人
張曉明提「中央干預」恫嚇
WSJ：倘華出兵 貿易協議或玩完
統一建制派思想 「宣旨」盲撐林鄭
777鬼祟落區圖挽民望 檔主：嘥氣
毛孟靜晤美新領事：京文攻武鬥
夜更男工宵禁 控訴警搜屋
大狀憂濫捕損市民活動自由
黃大仙衝突首控暴動 設計師保釋
警逼下跪 區議員斥故意羞辱
戴耀廷響應罷工 罰囚水飯房
盲衝亂罵喪打 克警失控
警飆甩大隊 上級揮棍怒截
「良心警」聯署︰警察非政治工具
台戰友募600頭盔陸續運抵
港鐵罔顧人命 白區素人究責
澳洲提升港旅警至高度戒備
警用搜獲觀星筆示範射紙涉干擾證物 程序不公

【逆權運動】海港城貼告示謝絕警內進 網民取消「和理遊」不合作運動

海港城出現告示謝絕警察內進，以保障顧客安全。網上圖片
最後更新: 0808 09:54 / 建立時間 (HKT): 0808 00:01

【最新：「和理遊海港城」宣佈取消行動】

相關新聞：【逆權運動】警總爆手足口病有警員正休假 網傳「忍屎忍尿」睡眠不足致病倒

民間發起不合作運動升級，原定網民自發今晚（8日）在尖沙嘴區參與「和理遊海港城」活動，「免費體驗」部份店舖的服務。活動針對商界以望其損失一晚生意額，從而向政府再施壓，令當局回應反送中的五大訴求。不過facebook專頁「綜合情報所」上載圖片，指昨晚發現海港城貼出告示，說明「除非有罪案發生，警察請勿進入」，以盡力確保商場內顧客安全。經過商討後凌晨討論區室認為商場已就應對警方作出表態，已達到行動目的，故宣佈取消有關行動。

Facebook專頁「綜合情報所」發帖，上載一張海港城玻璃門上張貼的告示，告示指為確保商場顧客安全，在沒有罪案發生情況下，謝絕警員內進，又撰寫着「如有需要，請與場內職員聯絡」，告示右下角印有海港城的標誌。帖文讚揚海港城做法「真正保障到顧客安全」，又引用海港城廣告口號「一個海港，只有一個海港城」，感謝該商場與港人同行。《蘋果》以顧客身份致電海港城熱線查詢，顧客服務部證實，該張告示是由該商場的管業處貼出。顧客服務部又指，商場是晚不會讓停車場降閘，但實際安排還需視乎晚上情況而定。

相關新聞：【買筆被捕】FB直播錢大康探病後賬戶被鎖 網民憂因政治打壓遭噤聲

有網民日前在連登討論區發文，談論和理非類別的閒日升級支援方案，當中提到構思出「和理遊海港城」，是因為前線零售業人士留意到，商家慨嘆連日示威，導致生意額急跌，形容商家「冇錢，一定會吠政府」，故選擇「地址具象徵性」及內地人熱門商場為目標，建議進入商場內「我哋行又得，坐又得，多人到商場擠塞，商場就做唔到生意，甚至要落閘」，借商界力量再向政府施壓。不過，今日（8日）凌晨有連登仔再出post，指因為見到海港城已就應對警方作出表態，認為已達到了行動目的，所以宣佈取消「和理遊海港城」行動。
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

海港城周三已貼出告示。李雨夢攝

網民自發 「和理遊海港城」，講明不消費只消遣，目的在於逼爆商場，使商家向政府施壓。

上一則
上一則
【無緣跑凱旋門】93倍應屆日本打吡盟主 行衰運匆匆退役收場

下一則
下一則
【短片】【宜蘭強震●不斷更新】6級地震婦人被壓死 逾5千多戶停電

【逆權運動】警總爆手足口病有警員正休假 網傳「忍屎忍尿」睡眠不足致病倒
【買筆被捕】FB直播錢大康探病後賬戶被鎖 網民憂因政治打壓遭噤聲
【果燃台4pm Live】人人都係利君雅！徵集網民好Q 每日質問克警高層
【逆權運動】良心政府律師為公義發聲！斥當權者顛倒黑白 默許警隊朋比為奸
【逆權運動】艾未未憂六四事件在港重演 「但中國會付出巨大代價」
【德國企硬】批評中國人權 曾聲援反送中 德女議員隨團訪華遭拒
【逆權運動】中國政府連番評論港局勢 美國務院「關切地注意」
【逆權運動】因「民間動盪」 美提升對港旅遊警示
【逆權運動2pm LIVE】連登仔再開記招 斥「警暴濫權 以謊言和子彈治港」
【逆權運動】斥政府漠視法治誤導公眾 近萬金融界員工：若無回應 行動勢必升級
【買筆被捕】大律師批警方以證物作示範沒必要：司馬昭之心 路人皆見